\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/2nd-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Erreurs classiques}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité est de réfléchir à des données mathématiques entendues dans l'actualité.

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}



\textbf{Une facture bien salée : }

\begin{center}
\qrcode{https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/w/qVLFn3fM9H8obYbvM6qwrF}
\end{center}

\vspace{1cm}

\textbf{Un escalier bien cher :}

\begin{center}
\qrcode{https://youtu.be/95wBM-KquBM}
\end{center}

\vspace{1cm}

\textbf{J'ai piscine ...}

\begin{center}

\qrcode{https://mathix.org/video/problemes_ouverts/PO147.mp4.mp4}
\end{center}
\vspace{1cm}






\vspace{0.3cm}

\cadrep{Travail à faire}
{
\begin{enumerate}
\item Visualiser les 3 vidéos et noter les données chiffrées pour chacune d'entre elles.
\item Vidéos 1 et 2 : Vérifier si le pourcentage donné est juste. Le corriger sinon.
\item Vidéo 3 : Calculer le pourcentage de personnes \textbf{présentes}.
\end{enumerate}

}



\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

P1 : augmentation de 650\%  46.13  287.98 soit une augmentation de 625\% : il y a une erreur de 25\% dans la valeur donnée. \\
P2 : augmentation de 20\%  8000 pour 10000 soit 25\% et pas ce qui est dit \\
P3 : il ne sont que 26\% de présents




\end{document}